勇闯天涯

颜值自己喜欢+能陪自己玩。

我作为一个中年油腻老头子，混迹社会多年、喜好交往年轻漂亮女孩子的老屌丝，我很能理解王石的心态。

我深知一个道理，老男人们找对象事，对于女方的要求是满足男方的生理需求+精神需求。也就是说，老男人们找对象，要随心随性，图的是自己开心。

生理需求，对于大多数老男人来说，喜欢女方年轻漂亮。比如我这种油腻中年老屌丝，结婚前长期交往比我小7-16岁的女孩子。比如王石，田朴珺比。比如王思聪，热衷找小网红。等等。老男人嘛，很多人的审美就是年轻漂亮的女孩子，并且老男人心中总是不服老的，这其中一个体现就是找年轻漂亮的女孩子，以证明自己的魅力。这与年轻男人们、学生们完全不同，年轻男人们、学生们可能喜欢巨型坦克方便自己登陆诺曼底、可能喜欢熟女方便自己满足对于班主任、教导主任的幻想、可能喜欢老阿姨方便自己不努力了等等，而大多数老男人不是这种审美。

精神需求，对于王石这种自己就能玩的超开心的老男人来说，只需要女孩子陪自己玩，而不像知乎上流行的，需要精神陪伴、精神支柱、精神配偶。知乎上很多网友言必称两个人谈恋爱，要精神高度契合，比如你是末流985，我必须是顶级211，否则你我之间就没有共同语言。比如你是带专人，我就是必须是好摇子，否则你我之间就不会精神契合，没有精神匹配的爱情终究是一盘散沙。比如你是中专生，我就必须是说唱歌手，否则两个人生活中无话可说，很可能生殖隔离了。知乎上流行的这种把学位证、学历证贴在脑门子上的找对象方式，本质上是自己无法玩的high，自己不够强的表现，因此需要另一半给自己支撑，为自己分忧。这种想法的另一种反映是结婚时，要求另一半的学历、薪资、家境等等与自己大差不差，这样子两个人婚后谁都不会过多占对方便宜，谁都不会过度为家庭付出。这两种心态本质上是一样的，自己无法解决问题，需要帮手。所以知乎上流行一种非常奇特的说法，把恋人、结婚对象、老公/老婆称之为“队友”。两个人恋爱、结婚不是因为爱情，而是因为要组队勇闯天涯。

而对于老男人来说，自己早已经能够玩的high，自己能够解决自己遇到的一切问题，因此，找对象时，更趋向于女方只要能陪着自己玩、让自己爽就好，不需要女方提供什么高度契合精神价值。比如王石，男人中的男人，上山下海，自己玩的飞起，需要女方提供啥精神价值？比如王思聪，想怎么干就怎么干，闲的蛋疼没事儿戳戳这个捅捅那个，不搞的鸡飞狗跳不舒服斯基，需要女方提供啥精神匹配？比如我这种油腻中年老屌丝，我需要女孩子陪着我上山下海，看山河辽阔，尝人间烟火，这些事我自己都能实现，我只需要女孩子陪着我，我需要啥精神配偶给我精神支持?

老男人们需要的女孩子陪伴在自己身边，给自己做个伴，陪着自己玩。自己玩的好时，女方真心或者假意赞叹一句，哎呦喂~您猜怎么着~哥哥真地道~哥哥好棒棒~。陪伴价值又往往与女孩子的颜值身材高度结合，也就是老男人们喜欢身边有自己钟意的颜值身材的女孩子陪着自己玩。这就好像一些宅男愿意去女仆店花钱找自己喜欢的女仆露着大胸穿着黑丝陪着自己打牌打游戏一样。宅男牌打得好游戏打得好时，女仆高喊哥哥好棒棒。

为什么对于老男人们来说，典型如王思聪，身边女伴总换？因为当女方的陪伴价值不足以吸引老男人时，老男人就会找机会换掉身边人，另觅新欢。

回到题设，王石到底喜欢田朴珺哪一点？

一，对于王石而言，田朴珺年轻漂亮，王石喜欢田朴珺的颜值身材。

二，王石需要一个年轻漂亮的女人陪自己上山下海，此时田朴珺恰好出现了。如果出现的不是田朴珺，也会有李朴珺、王朴珺出现在王石身边陪着王石。

至于什么田朴珺说自己成功全靠自己努力，努力之外的资本等于零，什么英国贵族才是真贵族之类二愣子言论，那是田朴珺的个人认知，与王石喜欢田朴珺没啥关系。并且，老男人有时会觉得雄风依旧在，爱情上了头，对于女方的很多事是能容忍的。毕竟连王思聪都有过纯情岁月，老男人们谁还不能自我感动一把，真心喜欢一个年轻漂亮的女人呢？